﻿TPHCM xin tiếp tục xử phạt qua hình ảnh

(NLĐ)- Ngày 13-6, đoàn công tác liên ngành của Chính phủ do Thứ trưởng Bộ Tư pháp Đinh Trung Tụng làm trưởng đoàn đã có buổi làm việc với lãnh đạo UBND TPHCM và các sở, ban ngành về tình hình xử lý văn bản hành chính trái pháp luật tại TPHCM.
Báo cáo với đoàn công tác, bà Ngô Minh Hồng, Phó Giám đốc Sở Tư pháp TPHCM, cho biết UBND TPHCM đã hủy hoặc đình chỉ phần nội dung trái pháp luật đối với 6 văn bản. Riêng 3 văn bản (trong đó có văn bản quy định về thủ tục xử phạt qua hình ảnh một số hành vi vi phạm hành chính trong lĩnh vực giao thông đường bộ), ông Nguyễn Văn Đua, Phó Chủ tịch UBND TPHCM, cho biết quan điểm của TPHCM là xin tiếp tục được thực hiện. Thứ trưởng Đinh Trung Tụng lưu ý UBND TPHCM sớm báo cáo Thủ tướng Chính phủ và Bộ trưởng Bộ Tư pháp, chậm nhất là cuối tháng 6 này để Thủ tướng có ý kiến.

T.Bình
